庭內影相案 白做兼捱罵 出手助奇女子反遭玩謝 艾勤賢掟文件走人

2018年05月26日

庭內影相案 白做兼捱罵
出手助奇女子反遭玩謝
艾勤賢掟文件走人

■唐琳玲獲准保釋，離開法院時被傳媒包圍。

【玩轉高院】

【本報訊】涉嫌在法庭上偷拍、被揭疑冒充央企中國鐵建員工的內地奇女子唐琳玲，昨按法官指示再到高等法院應訊。唐稱已聘用著名大狀艾勤賢代她解畫，但艾勤賢澄清只是在升降機偶遇她求助，沒有正式受聘。在艾勤賢當了半日「義工」後，唐卻突然阻止他發言，毋須他再代表，更質疑他向傳媒傳遞誤導資訊，惹得艾勤賢擲下文件拂袖離庭。最終法官將案轉交警方調查，下月15日再訊，其間唐可保釋外出。

記者：勞東來 蘇曉欣

洋名Aileen的唐琳玲離開高院時被大批傳媒追訪，沒回答是否中鐵建員工；被問到有否後悔及怎看法官決定等問題，她以普通話說相信法官，昨日庭上所有行為已體現法庭公正嚴明。她指艾勤賢庭上陳詞不符她的說法，自信有能力自辯。

本周三（23日）高院第28庭審訊佔旺藐視法庭案期間，有人舉報唐在庭內拍照。法官昨再處理事件，首先問唐有沒有律師代表，唐拿出名片指大律師艾勤賢會代表她，但對方正在高院處理另一宗案。

被指向傳媒傳遞誤導資訊

一小時後，艾勤賢到庭澄清沒受正式委聘，事緣周三下午他在高院處理完案件，與唐乘搭同一部升降機。唐用英文問有誰是大律師，一名男子自言不是，卻指了他出來。他自願與唐交談，唐承認拍照，她自稱是內地律師，內地法院容許拍照，而28庭外有電子屏幕，她以為審訊可以拍攝。他建議唐向法庭解釋拍照純屬無知，前日唐再找他，他作相同建議。

法官指唐在庭上沒承認拍照，鑑於庭內拍照已非個別事件，頗為普遍，而藐視法庭可有嚴重後果，他建議唐索取法律意見。艾勤賢稱可建議唐認罪盡快了事，法官遂暫時休庭。散庭前唐要求發言，她說艾勤賢指她英語有口音，可能誤解她，但她自問英語夠好。

唐續稱來高院聽審乃想向主控、大狀和法官學習，周三特意拿公眾席頭號籌，又激動重複稱「I come here to learn（我來這裏學習）」。惟法庭職員沒說如何排隊，她耐心等候，最後發現很多人比她早入席。她指法庭人員沒提供正確指示，否則她絕不會做那樣的行為。

法官問她有否看到牆上「不准攝影」標語，唐說看見庭外有標示不准吃喝或使用電話，仍有人違規；排隊籌寫明要輪候，但職員沒指示排隊；其他人用手機，職員卻叫她關手機。她越說越激動，多次不理法官開口，但法官沒喝斥，僅說再談亦無建設性。

下午再開庭，艾勤賢說已向唐解釋情況，當他說到「She is prepared to accept she took.....（她已準備好承認她曾……）」，唐插嘴表示毋須他再代表她發言，並懷疑他傳遞誤導資訊予傳媒。艾勤賢略顯錯愕，將文件扔到枱面，澄清已避免與傳媒交談，然後步離法庭，唐鞠躬致敬和道歉。

艾勤賢離開後唐續發言，聲稱曾有機會移民澳洲，但來了香港，香港是中國一部份，雖然文化不同但和諧共處。她自言英語有澳洲口音但水平OK，終被法官打斷。

准保釋 下月15日再訊

法官指律政司會等候警方調查完畢，再決定下一步行動。唐琳玲的手機現由法庭保管，法官下令轉交警方，並將案押後至6月15日再訊，其間唐琳玲可保釋外出。

法官問唐以甚麼為生，唐琳玲自稱從事企業併購，將收入寫於紙上，法官閱後問是月入抑或年收入，唐指是年收入。唐稱因受傳媒追訪，決定從酒店改住朋友家中。法官下令唐須於72小時內繳付5萬元保釋金，保釋期間不准離開香港。

對於有建議指法庭可在公眾人士入庭聽審前收起對方的電話，以防有人影相，司法機構回覆稱，如法庭範圍內懷疑有人拍照，司法機構會了解事件，作出適當跟進，包括交警方處理。

下一則
【法庭影相】唐女淚灑高院 庭上激動：I come here to learn

【法庭影相】唐女淚灑高院 庭上激動：I come here to learn

上庭一日 收費約15萬

女事主涉偽造文書可判監14年

何君堯：法庭影相梗OK

高院成景點 內地網教偷拍攻略

條友係咪癲撚左
講野離哂題 又九唔搭八
最柒係個大狀仲要幫佢
點知比人撚埋一份
講出黎都比人笑

香港司法

派黎搞串個party玩爛個司法制度

Stop making stupid people famous

艾勤賢後尾幫佢又係on9

咩野事?

幫支那人立即有報應

個律師比人笑足一世

個支那人既所謂自辯,同丁蟹同一水平

你係咪有撚病？

個律師又彩佢

何君妖急不及待護主

呢個女人好似幻想同現實分唔清，不如幫佢做個精神評估先

唐用英文問有誰是大律師，一名男子自言不是，卻指了他出來。

個男子咁鬼?

catch me if you can 既情節
條鬼佬起碼收兩萬銀一堂

完美演繹胡鬧兩個字

離題小姐

一人一post 求何律師出山相助啦

呢八婆忽忽地, 都自己衝埋去

真係ON撚9

真係十級荒誕劇情節

英治時期D法庭, 你夠膽影相, 響電話?

法官即場拘押一日 / 過夜

法庭入面有custody cell

邊會有法官由得呢D白痴瘋婦係個庭到鳩UP?

呢條支那妹好體現到支那人既特性，
自己做錯唔會認，
只會話你自己有問題、
話其他人有問題點解唔捉埋其他人而要針對佢，
咩都打橫黎行，以為夠惡夠大聲就大晒

宜家香港仲叫有港英留既制度壓得住佢地，但都開始仆緊街。講真，如果個支那妹識問點解何狗影得又唔捉佢，咁真係駁唔到

可能條友想用痴線呢招來過骨

澳洲口音

依場案既重點唔係希冇殺人,而係浪子回頭金不換

俾個女人玩一玩，香港司法系統又唔知跌幾多名

覺得佢應該冇事
最尾可能罰下錢 警戒下就完

屌 YOLO

家下果位唔係義務律師黎

覺得條友會着草埋

蘋果話個鬼佬大狀收15萬一日

個大狀真係柒

著硬草啦
俾保釋外出
班官都怕左佢

係唔係都呢句
睇到煩

佢可能本來係想透過幫條支那婆黎響朵,等支那人知道原來喺香港出事係會有個叫艾勤賢既鬼頭大狀幫手而幫襯佢,咁樣賺人民幣,但而家良心當狗肺,明明免費幫拖,條支婆一腳伸鳩佢同屌佢玩誤導,呢次柒哂
艾生可能仲對支那人有幻想/妄想,以為支那人識得感激人,點知唔係,希望經過今次佢真係醒返

幾單大陸蝗影相，都係集中政治迫害案。

比人捉到，因為法官冇直接放人，就開始扮傻，將事件膠化，等所有人以為只係個別事件。

大家咪俾個臭閪呃到

On9 先幫支那賤種

係人都知啦

熱狗式法律支援囉

人哋80年代就係香港撈 到而家風生水起

會唔會係你諗得咁on9呢

試緊水溫
呢條女背後班金主應該會賠層樓比佢

法官心諗:

比你保釋, 好心你就醒水著草啦,
然後我出個通輯令, 你又以後唔好黎香港, 個case咪完, 不了了之囉

頂, 你又死都唔走, 我真係唔知點判, 係咪玩我?

中國或成最大贏家

艾勤賢不嬲有朵, 駛撚響朵?

阿SIR做野唔洗你教

一句搞掂佢啦

我都黎拎張白卡日日去法院門口柯屎啦

我覺得幾好，等個支那婆撚下班法官，反省下雙重標準，睇下當日放左咁多人，幾大穫

唔好唔記得
呢個就係專才計劃輸入嘅專才
可以想像下一年有幾多個呢啲腦殘變做腥港人

咁錢永遠唔會嫌多,除非佢真係有錢到好似李+X咁多到一球都可以射落海而又唔可惜

香港法院都比佢搞round哂

法官其實唔代表親中，撚啲立法會議員先有用

呢條仆街一定要判監

btw, 大狀好似唔可以自己接 case

鬼佬係心地好

扮中鐵高層

仲要咁足準備

假卡片

注冊公司

條女一定有d野，唔會咁簡單

單嘢上哂頭條全港都知，鬼佬梗係免費幫佢打啦，打甩咗佢個價又可以幾倍咁升，話佢on9嘅連登仔真係最on9

Kevin Egan 好撚勁架 係老牌大狀 個朵一早好響啦

千年道行一朝喪

原來澳洲都係講普通話

臨老竟然因為支那人而燒鬚

支那婆係度撚緊個官, 比我就企埋一邊食花生啦

坦白講, 的確係

壓毀泛民支持者對香港法庭幻想既最後一根稻草

點會無用?

班友唔支持獨立, 係因為仲幻想緊嘛

所以港獨或成最大贏家

幾時坐監

呢度d 人就係咁無知

艾勤賢本身已經好出名好有錢啦 廉署三魔之一喎

屌點會咁未拉佢
仲俾佢係度發癲
拉香港人同細路就快撚到仆街

我諗一球對佢黎講真係碎銀

法院dq議員果刻已經已死，無所謂啦

兩個可能性，一係就係上面d金融騙子集團，一係就係d國安棄卒

夠唔夠係中環賭半日德州啤牌?

其實個女人係唔係有精神病

同之前俾人圍毆個毒撚單案一擔擔

傻人發現案

呢條女究竟咩料 個律師都比佢撚狗咁撚

【強國女唐琳玲法庭影相事件，又稱刑事藐視法庭案刑事藐視法庭然後再繼續刑事藐視法庭案，下晝篇】

(上晝篇： )

一開庭，辯方枱嗰邊變咗三個大律師，多咗兩位係原本審緊，俾呢個女人打斷咗嘅佔旺亞皆老街清場變成刑事藐視法庭單案，嗰單案嘅其中兩位辯方大律師。

三個狀喎，好巴閉咁，唔知強國女有冇又影張相send返鄉下晒吓命呢。(講笑)

律師艾勤賢解釋，佢仍然唔係強國女嘅代表律師，佢只係向法庭表達強國女嘅意願。佢話，強國女係俾記者迫到情緒高漲，所以今朝喺法庭講咗咁多，呢件事應該可以立即解決，佢而家係「準備好(prepared to accept)...」講到呢度，俾強國女截停咗。

強國女依舊用佢嗰啲好難聽嘅英文，話，呢個律師誤導佢，佢冇諗住認罪，又話律師向記者爆咗好多料，而家唔要呢個律師代表自己(I reject Mr. Kevin on behalf of me)(其實文法上應該係Mr Egan 🤔)。

聽到咁，艾勤賢話佢從來冇同記者講呢單案嘅事，一路講一路執嘢，然後向法官講，好明顯被告諗住用自己的方式處理呢件事，咁佢自己要走喇；仲細細聲加咗一句 She's crazy(「佢痴線㗎」)，跟住開始離場。

艾勤賢仲講緊嘅時候，強國女又開口講嘢。艾勤賢聽咗幾句，好明顯唔想聽落去，開步走，跟住就離開咗法庭。

強國女講講講：多謝艾勤賢艾勤賢好出名㗎香港係中國嘅一部份香港好和諧我喺香港做過嘢所以我有身份證我喺澳洲長大我嘅英文冇問題我講英文冇口音我同人講英文冇誤會我嘅口音喺澳洲口音我乜我物我我我...終於個官同佢講，唔該停啦好嗎(can you stop?)🤣今次佢又收聲喎。

咁得返兩位義務律師，第一位黃宇逸Anson Wong，係好baby face嘅(今年29歲)，話自己出現係為咗公義，唔係代表個女人。佢用案例請求法官用簡易程序處理。

另一律師，英文好標準嘅，都係話自己唔係代表個女人；佢話根據法律，一日未決定程序，法官冇權限制被告不能離開香港。

(聽到呢度我忽然明白咗呢兩位大律師點解忽然出現。真係唔可以畀個法官咁樣做壞規矩。)

法官問強國女，你係咪 Hong Kong resident(「香港居民」)？佢話自己唔係citizen(「香港國民」😄😄😄)，係tourist遊客。法官問，我係問你，你係咪 Hong Kong resident？女：係。官：咁你住香格里拉酒店？女：已經唔係，因為太多記者，搬咗去朋友度。官：寫低地址。(寫咗。)官：你做邊行，搵幾錢人工？女：做 cross border merger acquisition (跨境合併與收購)。官：人工呢？女：係私隱。官：用紙筆寫啦。(寫咗。)

官：你有咩其它旅遊證件？女：係秘密。官：吓咩話？女：(普通話)有港澳通行證(即係回鄉卡)。官：好。

控方律師(法律上係律政司代表)話，警方到下個星期中就應該可以完成調查，目前已經攞咗幾個證人嘅口供。

法官宣布，畀時間警方調查，同埋由律政司決定點樣檢控，押後三個禮拜到6月15日9:30am。強國女要每晚繼續住喺頭先交出嘅地址。72小時(三日)內交出五萬擔保，又交出旅遊證件，下次開庭之前不得離開香港。

宣佈咗休庭之後，差唔多一半人都企咗起身，忽然之間控方大狀向法官請求，警方喺調查嘅時候有可能需要喺法庭入面影相；法官批准咗。

五萬蚊係基於強國女聲稱自己嘅人工，但係個官問佢交唔交得出五萬蚊，佢又話啲錢駛晒乜乜七七，所以未必交得出，法官唔想聽，只係畀72小時佢。

結果強國女去到最後一分鐘都係俾自己充大頭鬼害死自己。

講清楚先，結果佢都冇同法官合照。😁

呢篇樓主David Chan話3位大狀

係為咗公眾利益，因為香港唔係法官大晒嘅：法例並冇授與一個法官喺冇檢控嘅情況之下限制一個人嘅人身自由。佢哋提醒個官要立即決定點告，同埋好好哋做返個擔保手續。

條女係咪百事有可樂個收銀

玩野一定拎精神科醫生報告
再判佢入青山

成世未食過屎所以想食吓
食完以後都唔會再亂接架啦

睇錯洋名alien

艾勤賢呢次真係柒到甩碌
分分鐘都唔會亂搵佢做大單野

一個支那豚攪到你香港司法陀陀擰
挑

鬼佬係咪諗住會有免費餐食呀

艾好慘

條女成日9up 講野又九唔搭八
不如check清楚佢係咪有精神病先啦

15萬一堂比大陸女人撚狗
相信係個圈內都比人笑緊
得連登仔先會諗佢借大陸女人上位
靠柒黎上位連登仔世界第一

痴線婆

證明要用大陸法律先可對付呢個「瘋」婦？

我覺得佢係扮儍

如果係扮傻都玩得太過火

直接判個女人入青山， 過一排遣返去大陸

艾勤賢呢啲係咪叫衝出嚟柒？

支那=強詞奪理

成個法院俾隻支那癲雞撚狗咁撚

如果係香港人仲唔俾個官叫收聲，再橫押小欖等精神科報告

港人一早捉入去坐

想問正常人係庭影相有咩刑罰同埋係咪可以即時拘留
有無法律巴可以答

好敏感人地話佢英文差
故意強調可以移民澳洲
依d說話一出係大陸即刻會得到尊重 好識玩

佢第一日出場果陣好似黃蓉咁俏皮 而家居然搞喊人

相由心生咪呢挺囉 様撚衰到

支那人：竊書不能算偷，拍照不能算盜攝

大陸女人就係咁無賴 香港人/港男根本冇佢符

搞衰香港司法制度先好，焦土政策

平時示威者出事班大台律師就熄電話

大陸人出事就三個義助,有一個仲係猛人

片入面講根據《簡易程序治罪條例》法庭內拍攝可罰款$250

嗰位女士如果搞到藐視法庭就可能嚴重啲

個女人應該係指雙程證

維基百科:
往來港澳通行證 - 簡稱港澳通行證，港澳居民習慣稱該證件為雙程通行證、雙程證

港澳居民來往內地通行證 - 俗稱回鄉證，是指擁有中國公民身份的香港居民及澳門居民來往中國內地所使用的證件

頭一日條女老吹自己中資高層,法官竟然就唔敢郁手

而已經睇到條女9up,三位大律師再主動比條女玩

成個法院比人反轉

你係咪on撚鳩呀？？講野唔撚用腦？ 點解而家唔搞大件事呀？係咪plan左遲下你老母張遺照要喺法庭影呀？

平時法官同律師嘅威嚴
俾呢條友一一破壞晒

政府之後可唔可以取消佢嘅香港居民資格？
或者唔俾佢成為三粒星？

基本上係一個癲婆撚左成個法庭一鑊咁

成個法庭俾佢搞到好似好兒戲咁

如果佢有香港居民資格，點會仲需要雙程證？

似潮洲口音

申：係澳洲讀過幾年書

大狀見條支那蝗肯認罪 廢事比佢再整臭司法界個朵先諗住拿拿臨幫佢認罪close file 其實都明白既

點撚知條友咁撚癲 真係咩都唔識仲反cup佢一下
真心橙

艾勤賢: What a fucking Chinese bitch!!!

支共低成本玩爛香港司法

我反而想知呢2堂堂費係咪claim 返個支那婆, 係高院咁撚法, 以後仲得了？

個bar 真係慘 諗住幫人點知俾連登仔笑